新手想學攝影買邊部好?

0經驗
想學影景多
Budget 10-12k
求推介 唔該哂

新手咁快就10-12k

你係唔係肯定長玩

影景Sony or Nikon only

a6000+sel1018

係想長玩啊, 所以想出多少少買部靚D既
巴打有冇推介 ?

D750

canon 80D

利申：Canon 派

其實好睇你影開咩

有冇話邊部會適合新手多D?
唔該巴打!

我也是新手,都想知影景如果想用wide鏡頭影景,用那款機(如Nikon,Sony,Canon)會容易配到些平靚正(一般人會用)的選擇,要預多多少錢來買? 如果容易影到夜景更好(旅行時用).

買機買硬淨加功能好就得
用傻瓜Mode難學野

用電話練好基本功先

12k剩機定連鏡

NSDAP?

人地12k當散紙唔得咩，理人咁多

真係有心長玩建議直上ff

A6300 新手算唔錯

其實是但一部都學到
就算iphone都大把技巧玩到

認真，iphone

同意
買完殘幅冇耐想換FF
同
買完FF唔常用都係浪費

樓主衡量下自己幾有心 大機會玩耐既不如入部入門級FF玩(E.g. 6D/6D Mark II)

其實唔太大分別，但初初學人手操作無反未影就知係點叫好啲，影landscape canon永不錄用，dynamic range同另外兩家爭太遠，光位暗位拎唔曬。

a6300贏a6000只係多4k，唔拍片嘅就留返啲錢買鏡啦。full frame就諗a7ii ，d750

自己本身好鍾意周圍行, 見到野都會用手機影下
不過用手機影多數唔會翻睇/影得冇咁講究, 所以想買部相機認真學下影相
加上依家新入職, 唔算太多野做, 想發展下新興趣

多謝咁多位巴打比既意見

a7ii kit
之後再儲錢買鏡

賣部10d比你
250,好抵玩

點睇eos 800D?

fujifilm xt2